%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- LAGRANGEANA E EQS E-L -- %
{
\begin{itemize}
    \item Equações de Euler-Lagrange
        \marginnote{$\delta A_\mu\big|_{\tpartial\Omega} = 0$}
        \begin{align*}
            \delta S[A_\mu] &= 0 = \frac{1}{c} \int_\Omega d^4x \sqrt{-g}\mathcal{L} \\
            \implies \frac{\tpartial\mathcal{L}}{A_\mu} &-
            \frac{1}{\sqrt{-g}} \tpartial_\nu \bigg(
                \sqrt{-g} \frac{\tpartial \mathcal{L}}{\tpartial \tpartial_\nu A_\mu}
            \bigg)
            = 0
        \end{align*}

    \item Coordenadas cartesianas $\implies \sqrt{-g} = 1$
\end{itemize}

\subsubsection*{Lagrangeana Eletromagnética}
\begin{itemize}
    \item Invariantes
        \begin{align*}
            I_1 = F^{\mu\nu} F_{\mu\nu} \qquad \,; \qquad
            I_2 = F^{\mu\nu} \ast F_{\mu\nu} \qquad \,; \qquad
            I_3 = \underbrace{F^{\mu\nu}}_\text{a-sim}
                  \underbrace{A_\mu A_\nu}_\text{sim} = 0 \qquad \,; \qquad
            I_4 = A^\mu J_\mu
        \end{align*}

    \item $F^{\mu\nu}$ é invariante de gauge por construção

    \item $I_2$ não contribui
        \begin{align*}
            I_2 &\propto \epsilon_{\mu\nu\alpha\beta}
                [
                    \underbrace{\tpartial^\alpha(F^{\mu\nu} A^\beta)
                    }_\text{derivada total}
                  - \underbrace{\tpartial^\alpha F^{\mu\nu} A^\beta
                    }_\text{IIª parte eqs. Maxwell}
                ] \\
                &\propto 0
        \end{align*}

    \item $I_4$ também é invariante de gauge: $J^\mu A'_\mu = J^\mu A_\mu$

    \item[$\therefore$] $\mathcal{L} \propto F^{\mu\nu} F_{\mu\nu} + A_\mu J^\mu$

    \marginnote{Sinais negativos para garantir energias positivas, constantes de
                conveniência }
    \item $S[A_\mu]$ = $\frac{1}{c} \int_\Omega d^4x \big[
                      - \frac{1}{16\pi} F^{\mu\nu} F_{\mu\nu} - \frac{1}{c} A_\mu J^\mu
                        \big] $

    \item Termos das equações de Euler-Lagrange
        \begin{align*}
            \cdot\ &\frac{\tpartial\mathcal{L}}{\tpartial A_\mu} 
                  = - \frac{1}{c^2} J^\mu \\\
            \cdot\ &\frac{\tpartial\mathcal{L}}{\tpartial\tpartial_\nu A_\mu}
                  = - \frac{4}{c} F^{\mu\nu} \\ \ \\
            \therefore&
            \tpartial_\nu F^{\nu\mu} = \frac{4\pi}{c} J^\mu
        \end{align*}
\end{itemize}

\newpage
\ \\
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- --------------------- -- %
